<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>无人监督全自动驾驶 on 特斯拉日报</title><link>https://johhhhnny.github.io/TeslaDaily/tags/%E6%97%A0%E4%BA%BA%E7%9B%91%E7%9D%A3%E5%85%A8%E8%87%AA%E5%8A%A8%E9%A9%BE%E9%A9%B6/</link><description>Recent content in 无人监督全自动驾驶 on 特斯拉日报</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 07:38:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://johhhhnny.github.io/TeslaDaily/tags/%E6%97%A0%E4%BA%BA%E7%9B%91%E7%9D%A3%E5%85%A8%E8%87%AA%E5%8A%A8%E9%A9%BE%E9%A9%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>马斯克豪赌未来：特斯拉加速电动车产能，全押FSD引爆需求？！</title><link>https://johhhhnny.github.io/TeslaDaily/posts/04dbc5ef5863aca8afe73db656b937b1_ai/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:38:04 +0000</pubDate><guid>https://johhhhnny.github.io/TeslaDaily/posts/04dbc5ef5863aca8afe73db656b937b1_ai/</guid><description>&lt;p&gt;马斯克再次语出惊人！在近期财报电话会议上，他重申特斯拉（Tesla）正全力以赴，准备大幅提升电动汽车（EV）产能。这一决断背后，是对未来“无人监督全自动驾驶”（FSD）技术将引爆市场需求的坚定信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，审视特斯拉近五年来的产能策略，会发现其轨迹充满波折。从本世纪初雄心勃勃的年均50%增长目标、剑指2030年2000万辆产量，到如今年产能不足300万辆，且实际利用率仅六成，市场需求疲软的现实，甚至让包括墨西哥超级工厂（Gigafactory）在内的新建项目都面临重估。这种“理想丰满，现实骨感”的对比，无疑为马斯克的最新宣言增添了多维解读空间。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="马斯克硬核宣言fsd已达临界点产能必须冲刺"&gt;马斯克“硬核”宣言：FSD已达临界点，产能必须冲刺！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在发布Q3财报之际，马斯克再次成为焦点。他直言不讳：“我对特斯拉扩大生产充满信心。我们的目标是尽可能快地提升未来产量。此前我对此有所保留，直到我们对实现&lt;code&gt;无人监督全自动驾驶&lt;/code&gt;（Unsupervised FSD）有了明确的认识。现在，我感觉时机已到，以最快速度扩张产能是明智之举。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他甚至“100%确定”特斯拉将彻底攻克无人监督FSD技术——尽管这一承诺，在过去六年里，几乎年年都会被他提及，成为了一个经典的“狼来了”式预言。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="杀手级应用的魅力边开车边摸鱼"&gt;“杀手级应用”的魅力：边开车边“摸鱼”？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;马斯克描绘了一幅极具吸引力的未来图景：一旦FSD成熟，驾驶者就能在车内自如地收发短信，甚至“全程刷手机”。他断言：“这才是真正的杀手级应用！如果一辆车能让你在驾驶途中完全解放双手，沉浸于手机世界，那么任何有能力购买的人都会毫不犹豫地入手。毋庸置疑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得关注的是，他透露未来产能的最大增量将来自“Cybercab”，预计2026年二季度投入生产。这款颠覆性车型将彻底取消方向盘和踏板，这意味着，如果届时无人监督FSD未能如期实现，Cybercab将形同虚设，其商业价值将大打折扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克重申，他预期今年底前，德克萨斯州奥斯汀的Robotaxi将率先移除安全监控员，同时面向消费者的无人监督FSD也将同步推出。这一时间表，再次将全球投资者的目光聚焦于特斯拉在自动驾驶领域的“承诺兑现”能力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="投资者视角一场豪赌fsd真能点石成金"&gt;投资者视角：一场豪赌？FSD真能“点石成金”？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;马斯克的这番言论，无疑在金融市场和科技圈激起了千层浪。将大规模增产的决策，建立在一个尚未完全落地、且CEO本人在预测时间线上屡屡失准的“无人监督FSD”功能之上，这究竟是远见卓识，还是一场高风险的“豪赌”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析指出，马斯克常说“人们不理解自动驾驶的颠覆性影响”，但真正的症结或许在于，市场和用户并非不相信自动驾驶的未来，而是对其反复跳票的时间表抱有深刻怀疑。不过，如果特斯拉真的能在搭载HW4硬件的车辆上成功实现无人监督FSD，其对市场需求的刺激作用无疑是巨大的，甚至可能彻底改变汽车行业的竞争格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;启示与思考：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;技术兑现风险：&lt;/strong&gt; FSD的成功与否，直接关系到特斯拉未来增长的上限。投资者需密切关注其技术迭代速度与法规落地进展，每一次更新都可能触发市场情绪波动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;产能与需求错配：&lt;/strong&gt; 在FSD全面普及前，现有产能利用率低的问题如何解决？增产是否会进一步加剧库存压力，影响短期利润表现？这是每一个投资决策者需要衡量的核心风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;竞争格局演变：&lt;/strong&gt; 传统车企和科技巨头也在加速布局自动驾驶，且在法规、地图等领域具备独特优势。特斯拉能否持续保持领先优势，是其长期价值的关键所在。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资策略建议：&lt;/strong&gt; 对于看好FSD前景的投资者，特斯拉无疑是一个高成长性标的，但也伴随高波动性。可考虑分批建仓，或结合技术指标进行波段操作。对于风险偏好较低的投资者，则需警惕短期内FSD技术落地不及预期所带来的市场回调风险。毕竟，“信仰充值”也需要基本面支撑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="市场异议cybercab会是带方向盘的妥协之作"&gt;市场异议：Cybercab会是“带方向盘”的妥协之作？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当然，并非所有人都对马斯克的乐观主义照单全收。有市场观察者（例如BCV）预测，鉴于FSD实现难度，Cybercab很可能在推出时，仍会配备方向盘和传统控制系统，并附带“大约一年后实现完全自动驾驶”的承诺。虽然它可能比现有车型更经济，但距离传闻中的2.5万美元平价电动车目标，恐怕仍有不小差距。这种预期反映出市场对特斯拉自动驾驶时间表的高度不确定性，也为我们理解未来特斯拉产品策略提供了另一个审视维度。究竟是激进创新还是务实妥协，时间会给出答案。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>