<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>智能座舱 on 特斯拉日报</title><link>https://johhhhnny.github.io/TeslaDaily/tags/%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%BA%A7%E8%88%B1/</link><description>Recent content in 智能座舱 on 特斯拉日报</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 12:37:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://johhhhnny.github.io/TeslaDaily/tags/%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%BA%A7%E8%88%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>通用汽车：2028“脱眼”自动驾驶与2026 Gemini AI，豪赌智能出行的未来？</title><link>https://johhhhnny.github.io/TeslaDaily/posts/be3ed7957dc0b1b0c7ab721311a4bdee_ai/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:37:55 +0000</pubDate><guid>https://johhhhnny.github.io/TeslaDaily/posts/be3ed7957dc0b1b0c7ab721311a4bdee_ai/</guid><description>&lt;p&gt;智能出行赛道风云变幻，当部分车企在L4/L5级自动驾驶的商业化道路上略显迟疑时，通用汽车（GM）却宣布了一系列激进且颇具前瞻性的战略布局。他们不仅计划在2028年推出革命性的“Eyes Off”脱眼自动驾驶功能，更将携手谷歌Gemini AI在2026年率先赋能其车载智能系统。这不禁引人深思：通用汽车的步子迈得有多大？这背后的技术自信与市场野心，又将如何重塑未来的出行体验与投资格局？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="脱眼自动驾驶通用汽车的l3l4级野心"&gt;“脱眼”自动驾驶：通用汽车的L3/L4级野心&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通用汽车的“Eyes Off”功能，并非对现有Super Cruise系统的简单升级，而是其在L3甚至L4级自动驾驶领域的又一次大胆跃进。这项技术旨在让驾驶员在特定场景下，实现真正的“双手离开方向盘、目光无需注视前方”的驾驶自由。想象一下，在漫长的旅途中，您可以阅读、工作，甚至小憩，而车辆在高度智能系统的掌控下平稳前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实现这一愿景的基石，是一套融合了激光雷达（Lidar）、毫米波雷达（Radar）和高清摄像头（Cameras）的全方位感知系统。多传感器融合将显著提升车辆对周围环境的理解能力，确保在复杂路况下也能做出精准判断。初期，“Eyes Off”将率先在美国部分高速公路上部署，随后根据各地法规的开放程度逐步扩大适用范围。这无疑是一场对技术、法规和用户信任度的多重考验。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="硬件赋能escalade-iq的算力基石"&gt;硬件赋能：Escalade IQ的算力基石&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;要驱动如此复杂的“脱眼”自动驾驶系统，强大的车载计算平台必不可少。数据处理量呈几何级数增长，决策响应时间以毫秒计，这对硬件提出了严苛要求。通用汽车计划伴随凯迪拉克Escalade IQ的发布同步推出“Eyes Off”功能，这并非偶然。Escalade IQ搭载的全新中央计算平台，将是其智能化的核心大脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据通用汽车公布的数据，这款新平台在OTA（空中下载）软件更新容量方面将达到现有Super Cruise车辆的10倍，带宽提升1000倍，而AI性能更是飙升35倍。这些惊人的数字不仅表明了通用汽车对未来智能汽车的算力需求有清晰认知，也预示着高科技算力芯片、存储和高速通信技术在汽车产业中扮演的角色将愈发关键。对于投资者而言，关注汽车供应链中那些提供高性能计算解决方案的巨头与新锐，或许能捕捉到新的增长点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="软件双核google-gemini与通用自研ai并驾齐驱"&gt;软件双核：Google Gemini与通用自研AI并驾齐驱&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了自动驾驶，通用汽车在车载人工智能领域也展现出“双核驱动”的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，自2026年起，通用汽车将与谷歌Gemini AI深度合作，在其车型中引入高级对话式AI功能。届时，驾驶员将能通过语音指令完成发送/起草消息、规划包含复杂停靠点的行程、甚至在通勤途中准备会议等任务。这不仅极大提升了智能座舱的互动性与便利性，也将进一步模糊传统驾驶与移动办公、娱乐之间的界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更引人瞩目的是，通用汽车同时确认，其基于OnStar安吉星服务的自有AI模型也将于2028年与“Eyes Off”功能一同面世。这意味着通用汽车正构建一个内部与外部技术协同并进的AI生态，既能借助谷歌的顶尖AI能力快速迭代，又能通过自研AI深度绑定用户数据和服务，进一步强化品牌生态壁垒。这种多点开花的AI布局，无疑增加了其在未来智能出行竞争中的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="智能出行新纪元机遇与挑战并存"&gt;智能出行新纪元：机遇与挑战并存&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通用汽车的系列声明，无疑为智能出行领域投下了一颗重磅炸弹。这不仅是技术层面的突破，更是对整个汽车产业商业模式的颠覆性预演。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="挑战传统重塑驾驶体验与投资逻辑"&gt;挑战传统：重塑驾驶体验与投资逻辑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“Eyes Off”自动驾驶和高级车载AI的普及，将彻底改变驾驶员与车辆的交互方式，甚至重新定义“拥有汽车”的意义。从投资视角看，这为通用汽车带来了品牌溢价、差异化竞争优势，以及潜在的订阅服务等新型盈利模式。汽车不再仅仅是交通工具，更是一个移动的智能终端和生活空间。关注那些能提供独特软件服务、提升用户体验的车企和技术供应商，或许能把握新一轮的增长机遇。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="供应链重塑谁将是下一个赢家"&gt;供应链重塑：谁将是下一个赢家？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;智能汽车的演进，本质上是一场供应链的深刻变革。高性能计算平台需求激增，芯片巨头如英伟达（NVIDIA）、高通（Qualcomm）有望持续受益。激光雷达等先进传感器供应商、高精地图服务商、以及提供AI算法和软件解决方案的科技公司，都将成为这场变革中的关键力量。投资者的目光不应仅限于整车厂，更要深入挖掘其背后提供核心技术和部件的产业链上下游企业。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="监管与信任自动驾驶商业化之路"&gt;监管与信任：自动驾驶商业化之路&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然而，通往L3/L4级自动驾驶的道路并非坦途。法规限制、技术可靠性验证、以及公众对自动驾驶的安全信任，都是大规模商业化必须逾越的障碍。尽管通用汽车旗下Cruise在自动驾驶领域积累了丰富经验，但如何将“Eyes Off”这样的前沿技术安全、可靠地推向大众市场，仍需时间和严谨的验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场观点纷呈：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于通用汽车的此次“豪赌”，业内看法不一。一些业内观察家认为，通用汽车的步子迈得有些超前，毕竟L3/L4的规模化商业落地仍面临诸多挑战，投入产出比值得持续关注。例如，去年行业内就曾有L4级测试车辆出现事故，引发了对技术成熟度和监管框架的广泛讨论。而另一些则认为，这是抢占未来市场高地的必要之举，不进则退，通用汽车正是在用这种决绝的姿态，力求在智能出行的新纪元中占据领先地位。这场科技与资本的博弈，无疑将精彩纷呈。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>